# Примеры использования

## Пример 1

В этом примере мы рассмотрим использование паттерна адаптер для адаптации двух классов с несовместимыми интерфейсами.

```jsx
// Адаптируемый класс
class LegacyComponent {
  doSomethingLegacy() {
    console.log("Выполняется устаревшая функциональность");
  }
}

// Целевой интерфейс
class TargetInterface {
  doSomething() {
    console.log("Выполняется современная функциональность");
  }
}

// Адаптер
class Adapter extends TargetInterface {
  constructor() {
    super();
    this.legacyComponent = new LegacyComponent();
  }

  doSomething() {
    this.legacyComponent.doSomethingLegacy();
  }
}

// Использование адаптера
const adapter = new Adapter();
adapter.doSomething(); // Выполняется устаревшая функциональность
```

В этом примере у нас есть класс `LegacyComponent`, который предоставляет устаревшую функциональность. У нас также есть класс `TargetInterface`, который предоставляет современную функциональность. Но эти два класса имеют несовместимые интерфейсы.

Мы создаем адаптер `Adapter`, который наследуется от `TargetInterface` и использует экземпляр `LegacyComponent` для выполнения устаревшей функциональности. Таким образом, мы можем использовать адаптированный объект `Adapter` для вызова метода `doSomething`, который будет выполнять устаревшую функциональность через адаптер.

## Пример 2

В этом примере мы рассмотрим использование паттерна адаптер для адаптации функции с несовместимым интерфейсом.

```jsx
// Функция, которую нужно адаптировать
function legacyFunction(x, y) {
  console.log("Выполняется устаревшая функция");
  console.log(`Параметры: x=${x}, y=${y}`);
}

// Целевая функция
function targetFunction(a, b) {
  console.log("Выполняется современная функция");
  console.log(`Параметры: a=${a}, b=${b}`);
}

// Адаптер
function adapterFunction(x, y) {
  legacyFunction(x, y);
}

// Использование адаптера
adapterFunction(10, 20); // Выполняется устаревшая функция
```

В этом примере у нас есть функция `legacyFunction`, которую мы хотим адаптировать для использования вместо современной функции `targetFunction`. Но эти две функции имеют разные параметры и выводят разные сообщения.

Мы создаем адаптер `adapterFunction`, который просто вызывает `legacyFunction` с переданными параметрами. Таким образом, мы можем использовать адаптированную функцию `adapterFunction` вместо `targetFunction`, и она будет выполнять устаревшую функциональность через адаптер.

Это простые примеры использования паттерна адаптер в JavaScript с использованием React JS синтаксиса. Паттерн адаптер может быть применен для адаптации различных компонентов или функций с несовместимыми интерфейсами, чтобы они могли работать вместе.